街拍嘅恐懼

想問攝台嘅巴打
你地街拍影人果陣有無俾人問候
我試過一次俾人問候祖宗十八代
一次俾蝻搭膀頭要拆菲林
仲有無數咁多次俾人鬧
搞到宜家大部分時間都係盲拍
一係就靜靜雞離遠影
搞到d相出黎就無咩感覺
所有我好想知d巴打係條街影人果陣係點先無俾人話 同埋點克服俾人問候嘅恐懼
我個人就好唔鍾意問完人先影 因為擺pose已經唔係果種記錄人生活嘅野

你拎起放上眼嗰陣見唔對路就走啦
人地俾晒反應你都仲影真係搏打咩？

屌你觀察生活大撚哂咩龍友
有冇諗過人地唔想比你影 唔想出現係你啲大作上面

有冇相睇下？

屌你啦影乜撚野呀

平時一個人影定揾埋其他friend 伴住？
你係舉機影定點？
係香港街拍 盲拍會好d
始終有文化差異
其實仲有好多野要注意

我通常自己一個影
宜家多數都係盲拍
不過就算盲拍都係離遠少少

街拍咪姐係偷拍

偷拍就偷拍啦改個字就可以偷換概念

從來都無（利申經常拎35mm街拍）
穿著打扮同埋態度 都好重要

個人心得

1) 唔好師師縮縮
2) 如果見到人哋眼神唔鍾意就擺低機 同對方講番你頭先想做咩 甚至道歉
3) 穿著打扮正常的唔好咁誇張或者MK
4) 俾少少錢印張卡片，有時候靚女甚至可以俾張佢(試過唔少真係有主動聯絡搵
你影相)
5) 有常識，例如你半夜去果欄影入面啲人，莫講話比人屌，唔俾人打算好彩

盲拍個陣，你係hand held 定 掛係心口？
其實仲有其他技巧令自己更為低調
希望其他有街拍經驗的巴打提供意見

我諗唔多唔少
大眾對街拍反感嘅原因係
對街拍嘅概念唔係太有認識

街拍可以係對城市變化的一個紀錄
反映當時人民的生活精神面貌

其實外國對街拍嘅態度
相對較開放
但唔好忘記
香港曾經有一位好出色、
世界知名嘅街拍攝影師
佢個名叫何藩
佢可以算係 香港街拍嘅始祖
但係隨著時代變遷
相信何藩即使今日在世 繼續街拍
面對嘅困難比起當年會更大

值得參考

我盲拍都係handheld
純係shoot from the hip
香港人對呢種都ok
無咩好反感
不過一擺係眼唔夠一秒就好似好有惡意

見到上面d回應
當d人覺得街拍同偷拍一樣
就知道d人真係對街拍唔係好熟悉
唔係好明街拍嘅意義
不過唔多唔少都同香港成日有人影相擺上網公審有關

同埋見到eric kim果種街拍
覺得香港人永遠無可能接受到
(雖然我唔係好buy佢果種)

未試過比人屌
試過有人問我做乜 不過個下我已經㩒左快門轉身走緊
條友得個問字又唔係屌我

試過開閃街拍 又無人屌我
拿我開鳩埋閃唔撚係偷拍啦下話

開閃萬一人地隻眼有事就大獲

試過拎住部機搭lift諗住落樓下影
同lift個呀嬸都已經係到打量我
之後仲同個看更講
問題係我只係手拎相機 唔係影緊相

我都試過，尤其我住果度多明星岀入，試過俾食蕉叫我唔準影，我屌到佢上天花板

唯一一次俾裝修佬屌過
可能因為我通常都係旺區影 真係唔會有人咁得閒理我
其實反而唔好私私縮縮 光明正大會冇咁offending

光明正大咁影咪得

有陣時拎撚住部機都眼望望口UPUP啲阿嬸 咪開口屌柒佢

有無巴絲聽日得閒去街拍

袋sir你都係舉機影?
定係盲拍

貓sir logic

閣下的樣貌如何
your face your fate
係人都應該討厭被毒撚偷拍
尤其網上自認樣貌一般嗰班

偷拍女仔就偷拍女仔啦

不嬲好光明正大影
最多影完比個手指公佢

其實機既大細都係一種因素
我拎部a7影 係咁比人啤
拎point and shoot就無乜野 影得幾舒服

這5點完全係正確，有些根本係將心比己咁諗，自然問題就少好多。

令到對方明白"我唔係玩野"，令人相信你，係睇你做人功力，同影相靚唔靚冇關的。

我都覺 所以gr係街拍神器唔係無原因

舉機多
腰平影多數都係構圖需要

係好大影響，我留返部RX1 唔賣主要都係留返街拍.
你無啦啦拎部1DX + 70-200 射人。俾人屌係好正常

我平時街拍未搵到target就一手揸機，垂低，行緊冇乜人會發覺，搵到target大約三米先喺腰間睇尺估距例如1.5m，到咁上下先舉機precise啲對焦，通常因為差唔多距離，所以拎好少就中焦，中焦就光速影垂翻機直行當冇事發生

利申用rf菲林機手動鏡

不過都係好驚，未中焦就㩒咗失打

影得所謂街拍，就預左俾人屌
一係你就唔好影，玩其他
一係你就繼續頂硬上，但願你影到一兩張大作可以同你祖宗十八代解釋番

對得太多已經唔覺得香港條街有咩好影
除非你set個特定主題當project，或者影某d集會活動

十分認同
最緊要清楚自己點解要街拍

反MON係腰間影 DUP低頭望構圖
你部機對住D人，D人都唔肯定你係咪影緊佢，唔會好意思屌鳩你

我似賓仔
基本上扮聽唔明人講野就無事

而家影相都係街拍鳩影多
其實真係同尋寶冇分別 有時可能行成日都食白果
至於你話驚被人屌就避免唔到架啦 一係就唔好影
但有啲題材自己都避免影
應該話影唔落手 e.g 露宿者

有d真係影唔落手
露宿者, 清潔果d

除非做緊某d專題
否則唔會影佢地

樓主想影果啲係咪叫street portrait 如果用長焦遠距離影點睇？

好少街拍 求指教

光明正大影 俾人發現就微笑/ thumb up 甚至可以讚下佢外形

有project在身就可以印定幾張相袋係身 人地問你影咩都可以拎出黎解釋

係, 乞丐 推車 都唔會影
尋到寶個滿足感似乎係個動力去繼續影

你樣衰 成個變態龍友咁姐

今日係黃大仙廟賣拜神用品鋪頭
比個呀姐話呢到唔比影相 要經管理處同意

利申 只係影緊條巷

其實好嘅作品真係幾張就夠
Btw其實pre focus呢招係街拍嚟講都幾好用
樓主可以試下 可以唔洗下下望viewfinder影

其實我用leica M
所以大部分時間都係咁樣盲拍
不過唔知點解盲拍出黎嘅相無擺上眼嘅相有感覺

通常對d老野，學佢地平時咁扮下懵扮下傻就ok：哈哈係咩？哦

我平時會影日常場景多
因為我都唔夠膽問人影唔影得
同埋我覺得場景故事性高啲
唔使太多字都解釋到幅相
我無咩心得，只係帶部細啲嘅機同埋盡量低調

或者帶部勁大嘅機如中幅，等你未影個陣人地已經想俾你影

中幅唔夠大 起馬4x5

多數都係極速影完扮無野, pre-focus 有時個光圈收到好細對iso負荷好重sadsad

我大你8x10

有冇作品係影個陣比人屌緊或影完比人屌? 想睇下

咁既post都有得講器材，好野

我試過街拍緊比人攞部電話拍返我片

器材好重要，唔好睇小
適用嘅器材會令影到靚相嘅成功率大增
拎唔岩機，俾你有幾多好時機都無用

由佢拍 放上網人地都係覺得佢on9

我諗光圈收到7以上
已經可以做到超焦距
依家啲相機iso表現已經好好
即使推高質素都唔會差得好緊要

其實街拍重要嘅
唔係畫面嘅質素
而係相中嘅內容

不嬲唔理noise

用菲林表示淨係用iso400

戶外日頭都夠做
但係室內或者入黑就麻煩啲
有冇試過cinestill 800 tungsten

無 通常都淨係捨得用xtra 400

影黑白谷6400 12800 有另一個feel

試過係街到影入間書店
未禁快門就有條友沖出黎

係連鎖書店定係 小型書舖？

我iso過800已經唔掂
用舊機街拍好慘 最後影街景算了
影街頭巷尾人像 不了

Drones

街拍最緊要快，你諗下，如果有條友搵支鏡長時間對住你，你都會好反感，所以街拍最好用長鏡同定焦，當然定焦要熟悉個焦距感啦，一睇啱目標就舉機拍，舉機前個構圖最好已經諗好晒啦！

我有個習慣
就係當見到有條友好想影佢，
我就會埋位ready, 跟住影幾張佢周圍既野先
佢見到你唔係對正佢，以為你只係影緊其他野
呢個時候就係機會極速瞄準影！
通常都work

小型 舊式

街拍多數都係腰平/盲拍，用細機其實冇咩人理你，D人會以為你係遊客。
你用D咩單反A7R影到拍拍聲又大大碌鏡好難唔屌你既，用leica咪zone focus盲拍囉左手手指摸住鏡頭粒tab都知距離啦，影開一枝鏡既話，盲拍都會估到8成視野。

兩張都係菲林盲拍(rollei 35/yashica 35)

有人話影到私人物業，業主係可以告得人，
有錢贏面就大。

尋日個阿叔話我影佢私人物業(唔係影佢個人)可以即刻報警拉我添。

第二張幾好

其實你首先要諗既係街拍有乜原因

呢個好值得你深思

老實講從一個攝影師角度睇，只係一張拍低表像既相冇乜意思

森山大道都係影表象咋喎師兄

試過用起廣角鏡企喺個人側邊影 大部分冇玩相機嘅唔知你支鏡咁wide

正常多數用等效50 定焦大光圈，個人自然啲，唔好做賊咁
最好個人Ring Ring下出街影，啲眼神會收歛啲冇咁凌厲
扮影景等人到就萬試萬靈

我拎部菲林機對焦勁耐，好多人望住我，等左好耐d人先冇望鏡頭

旺角未影過，我想上天台影
有冇特別位置介紹

推

咪啫係偷拍
街乜野拍

跟d阿叔去支那影性文化展一定俾影

見過有啊叔當街當巷用單反加大炮，再加DIY 超長廢紙遮光罩影女 仲要慢慢MF

佢影既唔係表像
係moment

其實你有冇認真反思過自己識唔識影相
呢張真係....

條友淨係識J成像成色，撚識講叼啲咩

最慘係成色都唔撚掂

傻閪, 小米部m43唔撚用? 夠影到啦
用埋Sony 呢d 日本鬼子既相機

屌你老母現在參加奧運呀？
拍撚到就得啦傻柒

以我所理解佢對moment呢樣野好似無咩刻意追求 佢話只係影緊無意義既街道表象，影低記憶中的片斷，我想聽下巴打有咩見解

含撚啦，又話寫實唔睇成像轉頭又屌人死黑

用得日本仔牌子多少心俾人話你老母俾日本仔屌過呀

繼續代表日本參加奧運啦

哈哈哈

你有冇諗過你浪費左部機

咁你居然貼張咁嘅相出黎丫ma

你啲相好撚有娛樂性

啲散景
過左保未呀支鏡

呢張街拍似係失敗作品

咁既構圖

好囉好囉，block 晒我哋可以大大聲數臭你

攝台渣滓

iphone 都影得好過佢啦...

佢係j成像嘅器材撚咋嘛，識Q影相咩，仲話寫實

屌 轉撚左用富賤呀?
又死黑又扮濃色, d 散景柒到

邊撚個貼出來？見唔到既？
灰撚到仲衰過龍友相乜撚野垃圾影出來？

咪撚覆條撚樣啦 block左佢咪算 無啦啦騎劫左個post

右邊個男人 斷頭台咩屌你

平時屌富賤色假，依家又話紀實講咩色靚
龍門任你擺，飄移境界

學識揸穩部機先影相啦，震過貓王

無到sharp, 笑撚死人
皮幾野部機, 影野一半都無
又死黑死白
咪呃人買Sony 啦

張相壓得太勁組 一定係咁

受教了
我又手震 又麗黑死白 仲要開是燈是鳩人都仲震到咁
我決定唔影相了

呢個po做咩無端端變成罵戰
貓sir你走啦好無